<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<android.support.constraint.ConstraintLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    android:id="@+id/root_view"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="wrap_content"
    android:fitsSystemWindows="true"
    android:orientation="vertical">

    <RelativeLayout
        android:id="@+id/header"
        android:layout_width="0dp"
        android:layout_height="wrap_content">

        <TextView
            android:id="@+id/sight_name"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:paddingBottom="10dp"
            android:paddingEnd="10dp"
            android:paddingStart="30dp"
            android:paddingTop="25dp"
            android:textSize="20sp"
            android:ellipsize="end"
            android:maxLines="1"
            android:singleLine="true"
            android:layout_toStartOf="@id/sight_distance"
            android:layout_alignParentStart="true"/>

        <TextView
            android:id="@+id/sight_distance"
            android:paddingTop="28dp"
            android:textSize="15sp"
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:paddingEnd="20dp"
            android:paddingStart="0dp"
            android:layout_alignParentEnd="true"/>

    </RelativeLayout>

    <FrameLayout
        android:id="@+id/frame_layout"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="100dp"
        android:layout_margin="20dp"
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/header"
        android:background="@android:color/holo_red_light" />

    <TextView
        app:layout_constraintTop_toBottomOf="@+id/frame_layout"
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:paddingEnd="30dp"
        android:paddingStart="30dp"
        android:paddingTop="20dp"
        android:text="Замысел эпопеи формировался задолго до начала работы над тем текстом, который известен под названием «Война и мир». В наброске предисловия к «Войне и миру» Толстой писал, что в 1856 г. начал писать повесть, «герой которой должен был быть декабрист, возвращающийся с семейством в Россию. Невольно от настоящего я перешёл к 1825 году… Но и в 1825 году герой мой был уже возмужалым, семейным человеком. Чтобы понять его, мне нужно было перенестись к его молодости, и молодость его совпала с … эпохой 1812 года… Ежели причина нашего торжества была не случайна, но лежала в сущности характера русского народа и войска, то характер этот должен был выразиться ещё ярче в эпоху неудач и поражений…» Так Лев Николаевич постепенно пришёл к необходимости начать повествование с 1805 года.

Главная тема — историческая судьба русского народа в Отечественной войне 1812 года. В романе выведено более 550 персонажей, как вымышленных, так и исторических. Лучших своих героев Л. Н. Толстой изображает во всей их душевной сложности, в непрерывных поисках истины, в стремлении к самосовершенствованию. Таковы князь Андрей, Пьер, Наташа, княжна Марья. Отрицательные герои лишены развития, динамики, движений души: Элен, Анатоль. Важнейшее значение в романе имеют философские взгляды писателя. Публицистические главы предваряют и объясняют художественное описание событий. Фатализм Толстого связан с его пониманием стихийности истории как «бессознательной, общей, роевой жизни человечества». Главная мысль романа, по словам самого Толстого, — «мысль народная». Народ, в понимании Толстого — главная движущая сила истории, носитель лучших человеческих качеств. Главные герои проходят путь к народу (Пьер на Бородинском поле; «наш князь» — называли Болконского солдаты). Идеал Толстого воплощён в образе Платона Каратаева. Идеал женский — в образе Наташи Ростовой. Кутузов и Наполеон — нравственные полюсы романа: «Нет величия там, где нет простоты, добра и правды». «Что нужно для счастья? Тихая семейная жизнь… с возможностью делать добро людям» (Л. Н. Толстой).

К работе над повестью Л. Н. Толстой возвращался несколько раз. В начале 1861 года он читал главы из романа «Декабристы», написанные в ноябре 1860 — начале 1861 года, Тургеневу и сообщал о работе над романом Александру Герцену.[1] Однако работа несколько раз откладывалась, пока в 1863—1869 гг. не был написан роман «Война и мир». Некоторое время роман-эпопея воспринимался Толстым как часть повествования, которое должно было закончиться возвращением Пьера и Наташи из сибирской ссылки в 1856 году (именно об этом идёт речь в 3 сохранившихся главах романа «Декабристы»). Попытки работы над этим замыслом предпринимались Толстым последний раз в конце 1870-х годов, после окончания «Анны Карениной»."
        android:textSize="13sp" />

</android.support.constraint.ConstraintLayout>